2016年1月13日，一個令F.5仔變華爾街狼人的日子

大家好，小弟第一次寫小說，呢個故事大部分係我喺金融界多年嘅真實經歷，有血有淚，當然其中嘅科幻情節純屬虛構啦！
希望可以借講故台同各位巴打絲打交流下，寫得唔好千祈唔好打面呀！

第一話：二趾長過公，唔死一世窮

「英國著名物理學家霍金昨日在瑞典斯德哥爾摩，發表了對宇宙黑洞的新睇法。霍金認為，黑洞無法吞噬及消滅物理訊息，東西可以從黑洞逃出來，有可能還可以跑到另一個宇宙，笑言跌入黑洞亦不要放棄。下一則新聞，美國總統奧巴馬將接見日本首相安倍晉三......」
百多呎的觀塘蚊型舊樓，全屋角落滿佈灰塵，吃完的發泡膠飯盒跟一疊疊的舊免費報紙散落一地。沒有梗房的納米樓內，擺放着一張殘舊的單人床、一個從fb二手傢俱網以100元買回來的電視櫃、一張摺枱，以及全屋最貴的電器------趁腦場清貨大減價以2千9百大元入手的全新32吋韓牌高清電視。
電視播着重複又重複的新聞，身穿棉質黑色tee及冒牌波褲的小川，心不在焉望着螢幕，靜候陣間1：30分直播的熱刺對愛華頓。
「趁未開波買返兩嚿水半場主先！」
小川打開馬會足智彩的投注app，熟練地下注。
「搞掂！求神拜佛哈里簡尼生生性性，上半場係咁易入住兩粒先啦！」
正所謂「睇波不賭波，睇來幹什麼」，小川肯大手筆購置高清電視，原因只得一個：賭波。

小川，小說男主角，廿九歲依然一事無成，冇樓冇車冇事業，朝九晚六在觀塘一家小型貿易公司做文員，夜晚收工再去附近一家由老死阿全開的車仔麵店幫手執頭執尾，每個月總算搵到兩萬大元。
不過，無論小川如何努力打工，最後都要進貢給馬會。
「頂！條友仔有冇咁廢呀？咁大個龍門都射唔入！我唔信邪，明明㩒住嚟攻，下半場冇可能贏唔到！」
小川一邊發脾氣破口大罵，一邊再加注買多2千元熱刺主勝。
凌晨3：35分，0：0，全場完。

「嘩，你呢排真係黑到一個點喎！」單眼皮、擁有一雙矇豬眼的阿全一邊淥麵，一邊取笑小川。
「明明今年已經去咗蓮花宮借庫，仲借到8千萬㗎啦，點解都係賭親都輸呢？買大就開細，買主就開客，去雀館打大陸牌，淨係俾槓錢都俾到窮！大佬呀，去到大坑咁遠借庫都唔掂，呢舖真係車錢都蝕埋！」想起上星期一場波就輸掉2千5，小川依舊深深不忿。
「喂喂喂，你咪掛住呻先得㗎，幫我去雪櫃攞兩條紅腸一包雞翼尖出嚟啦！今晚有歐聯，好多人落嚟食宵夜㗎！」
阿全是小川的中學同學，由於小川冧過班，所以比阿全大一歲。阿全也是屋邨仔一名，父親很早便因肺癌離世，靠母親到酒樓洗碗擔起頭家。沒有兄弟姊妹，阿全當正同是獨生子的小川是大哥，無論出貓還是逃學，兩兄弟亦會拍住上，感情比親兄弟更要好。
共同度過食煙飲酒講粗口的年少輕狂歲月，小川與阿全讀書不成，中五畢業後一齊投身社會。五年過去，廿二歲的阿全已屬老闆級，雖然車仔麵店規模不大，但阿全做過廚，調教出一個秘製湯底，吸引附近不少街坊幫襯，加上舖租平，阿全總算不愁生活。
相反由細到大黑氣纏身的小川，畢業後冇份工做得長，今次做office boy做得算耐，足足做了9個月。與阿全不同，小川是孤兒，無父無母，暫時仍未需要養妻活兒，所以搵幾多使幾多，自己話事！無家庭無父幹，令小川自少已訂下目標：四十歲前要飛黃騰達，提早退休，環遊世界。可惜以小川的頭腦及運氣，能夠捱到60歲不用執紙皮維生都偷笑，莫講話發達！於是，小川廿歲時突然開竅，決定「博一博冇咁頻撲」，希望靠賭賺快錢，加速實現提早退休目標。
俗語都有話：財不入急門。小川這幾年十賭九輸，雖未至於欠下一身債，但戶口長期得三位數，有時窮到無錢開飯，更要靠阿全的四餸粗麵加腩汁接濟。
「唉，一世人兩兄弟，咪話我唔提你，好心你唔好賭咁多啦！我記得嗰次同你去沙灘𥄫女，見你隻腳趾鬼咁畸形，都話你『二趾長過公，唔死一世窮』，你穩穩陣陣打工儲下錢，起碼兩餐唔成問題，使乜搞到依家咁閉翳吖！」雖然阿全比小川細一歲，但思想成熟得多。
「呢啲老土嘢你就咪信啦！古語夠有云『擔屎唔偷食』啦，咁有邊個會偷屎食先？」一聽到有人勸自己戒賭，小川總是諸多辯駁。
「你份人咁鍾意揾快錢，不如買股票、買下啲藍籌股收息好過啦！一場波得90分鐘，一場馬仔得幾分鐘，衰咗就一舖清袋渣都冇！我睇啲財經台，有個木叔會指點啲觀眾買股票，好似成日贏錢㗎，你不如聽下財經好過聽波經啦！」
「嘥氣啦！投資嘅嘢我識條鐵咩？」小川敷衍地回應。
此刻的小川對阿全口中的藍籌、木叔等等完全聽不入耳，望着那隻明顯比腳趾公長的二趾，以及腳趾上那道至今仍未褪色的疤痕，小川心中隱約覺得不安，但又說不出有何不妥。
「二趾長過公，唔死一世窮」，是真的嗎？

支持